[
  {
    "question": "¿En qué año se fundó Formosa?",
    "answer": "Formosa fue fundada el 8 de abril de 1879."
  },
  {
    "question": "¿Quién fundó Formosa?",
    "answer": "El comandante Luis Jorge Fontana"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se provincializó?",
    "answer": "Formosa se provincializó en 1955."
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama la Empresa Formoseña que fabrica la Pizarra Digital TOMI?",
    "answer": "La Clase Digital"
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama la Empresa Formoseña que Desarrolla VideoJuegos Publicitarios?",
    "answer": "Formosa Software Factory"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas regiones la conforman?",
    "answer": "Formosa está conformada por 9 departamentos administrativos."
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama el Sandwich típico de Formosa, con queso gratinado arriba?",
    "answer": "Alito"
  },
  {
    "question": "¿Qué río la separa de la provincia de Chaco?",
    "answer": "El río Bermejo separa Formosa de Chaco."
  },
  {
    "question": "¿Cuántos habitantes tiene según el Censo 2022?",
    "answer": "640,000 habitantes."
  },
  {
    "question": "¿Quién fue Esteban Laureano Maradona?",
    "answer": "Fue un médico, naturalista y filántropo que dedicó su vida al servicio de comunidades indígenas y rurales en Formosa."
  },
  {
    "question": "Menciona dos especies arbóreas autóctonas",
    "answer": "El quebracho colorado y el lapacho."
  },
  {
    "question": "Menciona dos animales autóctonos",
    "answer": "El yaguareté y el carpincho."
  },
  {
    "question": "¿Cuáles son las etnias originarias que la habitaron y la habitan?",
    "answer": "Las etnias incluyen los wichís, qom y pilagás."
  },
  {
    "question": "¿Qué es el Bañado La Estrella, considerado una de las mayores reservas naturales de Argentina?",
    "answer": "Es un humedal"
  },
  {
    "question": "¿Dónde está ubicada la Facultad de Medicina, recientemente creada?",
    "answer": "En Laguna Blanca UNLaB"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas hectáreas tiene el Polo Tecnológico de Formosa?",
    "answer": "El Polo Tecnológico de Formosa cuenta con 574 hectáreas"
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama la Empresa AgroIndustrial Formoseña que produce liofilizados, Snacks de Mango, sopa Paraguaya Congelada, etc.?",
    "answer": "Nutrifor"
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama la Empresa que está en Formosa y es la única en el mundo que produce extracto de Tanino del Quebracho Colorado?",
    "answer": "Unitan"
  },
  {
    "question": "La Mecatrónica es un área que integra varias disciplinas como la electrónica, la mecánica, el control automático y las tecnologías de la información, ¿dónde se puede estudiar en Formosa?",
    "answer": "En el Instituto Politécnico Formosa - Dr. Alberto Zorrilla."
  }
]
